<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Tool on ZS Log</title>
    <link>https://zellyshu.github.io/categories/tool/</link>
    <description>Recent content in Tool on ZS Log</description>
    <image>
      <url>https://zellyshu.github.io/cover.png</url>
      <link>https://zellyshu.github.io/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 15:44:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zellyshu.github.io/categories/tool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>사용하는 툴 &amp; 프로그램 정리</title>
      <link>https://zellyshu.github.io/posts/2021-12-15-tool/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 15:44:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zellyshu.github.io/posts/2021-12-15-tool/</guid>
      <description>Intro 연말을 맞이하여 업무 및 일상에 있어 어떠한 툴과 프로그램들을 사용하고 있는지 현황을 파악해보아야겠다는 생각이 갑자기 들었다. 특히 올해는 생산성 향상이라는 방향에 있어 Product Hunt 및 뉴스레터 등에서 본 많은 툴들을 설치하고 제거하고를 수 없이 반복했기에 이걸 1년마다 최신화를 시킨다면 나중에 보았을 때도 괜찮은 자료로 남지 않을까 싶었다. 간단하게 테이블 형태로 정리해보니 생각보다 많은 양에 놀랐다. 혹여나 누군가에게 도움이 된다면 좋겠다는 생각에 정리 사항을 남겨본다.
2021.12.15 기준    목적 Tool     프로젝트 관리 Notion -&amp;gt; Clickup   메일 클라이언트 Mozilla Thunderbird   Web Browser (업무) Chrome   Web Browser (개인) Firefox   Password Manager Bitwarden Premium   DB DBeaver   API Postman   Markdown Typora (유료화로 인하여 변경) -&amp;gt; Mark Text   SSH Putty -&amp;gt; MobaXterm   SCP WinSCP -&amp;gt; MobaXterm   Image Viewer 꿀뷰   영상편집 뱁믹스   압축파일 반디집   데이터 시각화 Tableau   Cloud Oracle, GCP   Python Coding IDE Pycharm   그 외 Coding IDE VSCode   개인 아카이브 Obsidian   생각 정리 Logseq   Workflow (mac OS) Alfred 4   Workflow (Win) Wox -&amp;gt; Fluent-Search   Clipboard Ditto   파일 및 폴더 검색 Everything   RSS Slack, Feedly   창 분할 (mac OS) Magnet   창 분할 (Win) PowerToys   VPN FortiClient VPN Only   노트 UpNote (Premium)   Font Pretendard   개인 일정 (여행 등) KanbanFlow   일정관리 (Phone) Calendars 5    보류    목적 Tool 보류 이유     프로젝트 관리 JetBrains Space 창이 두 개가 켜지지 않고, 스프린트 기반의 관리가 익숙해지지 않아서    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>모질라 썬더버드 사용기</title>
      <link>https://zellyshu.github.io/posts/2021-03-30-mozilla-thunderbird/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zellyshu.github.io/posts/2021-03-30-mozilla-thunderbird/</guid>
      <description>직장인에게 있어 메일관리는 필수적이라 할 수 있다. 대학생 때까지야 메일 계정 하나 가지고 개인 용도로도 사용하고, 조별 과제도 하고, 대외활동도 하고 하였으나 대학원을 다니며 자연스레 개인용 계정과 업무용 계정이 분리되게 되었다.
대학원 졸업 이후 회사에 들어가니 회사 메일 계정을 받게 되고, 파견을 나가니 파견회사의 메일 계정을 또 만들게 되고&amp;hellip; 그렇게 프로젝트를 몇 개 진행하다보니 어느새 메일 계정 여러 개를 동시에 확인해야 하는 상황에 이르게 되었다.
이렇게 업무용 뿐만 아니라 개인용도까지 메일을 여러 개 사용해야 하는 경우가 생기게 되면서 하나의 플랫폼에서 확인하면 편하겠다라는 생각이 들었다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
