<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Windows on ZS Log</title>
    <link>https://zellyshu.github.io/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on ZS Log</description>
    <image>
      <url>https://zellyshu.github.io/cover.png</url>
      <link>https://zellyshu.github.io/cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Dec 2021 15:44:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zellyshu.github.io/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>사용하는 툴 &amp; 프로그램 정리</title>
      <link>https://zellyshu.github.io/posts/2021-12-15-tool/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 15:44:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zellyshu.github.io/posts/2021-12-15-tool/</guid>
      <description>Intro 연말을 맞이하여 업무 및 일상에 있어 어떠한 툴과 프로그램들을 사용하고 있는지 현황을 파악해보아야겠다는 생각이 갑자기 들었다. 특히 올해는 생산성 향상이라는 방향에 있어 Product Hunt 및 뉴스레터 등에서 본 많은 툴들을 설치하고 제거하고를 수 없이 반복했기에 이걸 1년마다 최신화를 시킨다면 나중에 보았을 때도 괜찮은 자료로 남지 않을까 싶었다. 간단하게 테이블 형태로 정리해보니 생각보다 많은 양에 놀랐다. 혹여나 누군가에게 도움이 된다면 좋겠다는 생각에 정리 사항을 남겨본다.
2021.12.15 기준    목적 Tool     프로젝트 관리 Notion -&amp;gt; Clickup   메일 클라이언트 Mozilla Thunderbird   Web Browser (업무) Chrome   Web Browser (개인) Firefox   Password Manager Bitwarden Premium   DB DBeaver   API Postman   Markdown Typora (유료화로 인하여 변경) -&amp;gt; Mark Text   SSH Putty -&amp;gt; MobaXterm   SCP WinSCP -&amp;gt; MobaXterm   Image Viewer 꿀뷰   영상편집 뱁믹스   압축파일 반디집   데이터 시각화 Tableau   Cloud Oracle, GCP   Python Coding IDE Pycharm   그 외 Coding IDE VSCode   개인 아카이브 Obsidian   생각 정리 Logseq   Workflow (mac OS) Alfred 4   Workflow (Win) Wox -&amp;gt; Fluent-Search   Clipboard Ditto   파일 및 폴더 검색 Everything   RSS Slack, Feedly   창 분할 (mac OS) Magnet   창 분할 (Win) PowerToys   VPN FortiClient VPN Only   노트 UpNote (Premium)   Font Pretendard   개인 일정 (여행 등) KanbanFlow   일정관리 (Phone) Calendars 5    보류    목적 Tool 보류 이유     프로젝트 관리 JetBrains Space 창이 두 개가 켜지지 않고, 스프린트 기반의 관리가 익숙해지지 않아서    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>macOS에서 작성한 Logseq 내용이 Windows 환경에서 보이지 않을 때 (한글자소분리 이슈)</title>
      <link>https://zellyshu.github.io/posts/2021-11-12-logseq-hanguljaso/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 15:44:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zellyshu.github.io/posts/2021-11-12-logseq-hanguljaso/</guid>
      <description>Intro 최근 Logseq와 Obsidian을 같이 활용하여 생각을 정리해보고자 하고 있다. 회사에서는 Windows를 사용하지만, 평상시에는 mac OS 및 Apple 생태계의 기기들을 주로 사용하는 나에게 있어 크로스 플랫폼은 필수적인 요소인데 이를 만족하는 것이 Obsidian이었다. 최근 모바일 앱도 나와서 쏠쏠하게 사용 중에 있는데, 이를 활용하여 Logseq + Obsidian 함께 활용하기를 보고 Logseq를 통해서도 정리해보고자 마음을 먹게 된 것이다.
그런데 글이 안보인다&amp;hellip;? icloud를 통하여 동기화시켜서 mac 환경과 windows 환경에서 모두 사용할 수 있게끔 세팅을 마쳤다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
